做左10年電腦NBsales準備轉行，你問我答

一般人買NB都好想知邊個牌子襟用，邊個容易壞，好老實講其實電子嘢都係講彩數多。唔好屌9我住。

例如你買聯X一部電腦， 如果你覺得佢係有自己間生產工廠自己做部NB出黎咁你就錯曬。 因為而家基本上各大牌子不論lenoxx,牙石,Dexx,hx,acxx, 有8成機會都係搵代工工廠做即係OEM.ODM(唔識係自己google下.有OEM廠係接幾個唔同牌子一齊做，到出廠係個包裝盒唔同。

但係三***就除外佢係自己有工廠做NB做左好多年(好多人唔知佢有NB賣)，以前仲試過幫dexx代工做NB.今年仲要係越南開左新NB廠同手機一樣脫離MIC制造

又講下係香港兩大日本牌子 Fujixxx同VAxx。Fujixxx 家用NB 已經賣左俾聯X，香港有d Fujixxx NB 都係聯X代理。 VAxx 就已經唔係sony 旗下，由一間香港公司由日本引入黎香港。

其實所謂既MIJ 日本制造NB ， 我覺得叫日本組裝正確啲，因為CPU,SSD,RAM 大部份都係MIC/ 東南亞製造， 然後運去日本組裝而成但價錢賣貴好多。D代理商就賺到笑

同埋我想講d西客成日黎買NB 要平，靚，正既。我係度屌曬D西客你地老母，NB用料靚成本高售價就會貴。其他產品我唔知，但NB 一定無又平，靚，正嫁。

一陣繼續講。

咁有咩牌子係真心介紹

一定唔會買聯想先囉
積係LENOVO呀 成班人話杯鳩MIC
但係LENOVO正正係武漢做架
成班港豬見平就買買買
冇D骨氣

睇下你預幾錢買機

講漏左微硬

微硬以前由和碩（自己GOOGLE 係咩公司黎）代工依家唔知有冇換第間廠代工，設計外型係一流既。不過用過既用家就中曬伏哩度大把師兄有經驗。同埋最on9 係香港無維修啊

最近想買手提電腦 有咩推薦

聽講sale會收埋啲靚陳列貨自己賣
太垃圾陳列貨先會放出街賣，喺咪真？

$5000文書機

點解有D NB過萬蚊都用NTSC45%垃圾MON

支那01 唔放link

係啊靚仔個d 一早就自己買左然後放上網賣。

屌講真，d客識鬼咩。同埋好多都無標出黎

＄5000到隻隻款差唔多，可以買石牙AMD個D.都唔差又有兩年保養。

企過咩鋪？遇過咩同事最仆街

企咩鋪就唔講啦，同事既話就係做新人個陣係無人教你嘢，仲要過黎搶你張單

冠軍哥話底屌wo

聯x 個oem/odm係邊間

你預幾錢到？做咩多？要唔要輕？

咁你做過果d 公司有無咩仆街野，對同事/對客都得

佢用兩三間廠代工。其中一間寶龍達係比美國制裁。

D數係咪每個月都報足
定係會留數下個月先報

macbook算唔算最抵屌

講下買NB需要注意D咩

CPU 依家分11代同10代，自己留意唔好比人劏。

個MON 一定要買IPS /PLS（哩個小D見三***Nb用多），如果無寫多數用TN MON 好撚垃圾。
有埋sRGB 100％ 同NTSC72 就更好。

SSD 就難Check D同麻煩。因為個個 牌子都係標PCIE SSD ，但PCIE SSD 有分唔同型號同速度。
你預平機NB 多數用cheap嘢。D貴機例如聯X X1 同 三叔 貴機NB就用samsung 最top 個d SSD（PM981a）.牙石同hp 就用wd SSD 多 SN520/SN720 .

一陣繼續講

唔同公司唔同嫁

點解Acer機比較貼近外國價，而其他牌子都差咁遠？

用開macbook 我都係推薦d 客用反mac

因為無人買，為有靠平嫁啦。維修又垃圾

但總有人貪平買。

新屋冇位想買notebook打機師兄有冇邊部推薦 筆直7-10k

avita點睇？

又講下維修個part

有NB牌子上門維修係最麻煩同ON9,因為多數係星期一至星期五9至6維修，有D客真係要同公司請假要等維修個人上黎整機

同埋有啲牌子有二，三年保養但電池通常包首年。

通常過左保養期拎去維修都會報價好貴，逼你買部新機

老實講NB 打機就ON9 ，就算個Sales 話部機散熱幾好都好一定係吹水嫁啦。

如果一定要買NB 就買ROG/聯想LEGION (唔推薦）

到底香港NB有無機會好似外國咁大減
D XPS13可以好平

OEM 機得個平字。用大陸Ssd，用1,2年換機既話都買得過。因為真係平

唔會減，因為香港人工貴運輸貴廣告個d全部都係錢。減完點賺錢啊？你係老細會唔會減？

大學啲notebook programme係咪好過你地街鋪買？

來源就一樣既，但大學U programme d機係平D. 但得開學個陣有賣，同唔係即時有現機俾你。又唔可以睇到真機點樣。
街鋪買有個好處係新買部機有問題你可以落門巿尋仇。

講下返pack機問題

好多人買NB 會Check 下個封條有冇開過，咁樣諗就錯曬，因為原裝封條淘寶係有得買。

要知道買返黎既NB 係咪二手，要用軟件CHECK 隻SSD 用過幾多次。我意見係7到10次內都可以接受，因為SSD 出廠會Test加組裝完成為一部NB又會Test.

香港邊個牌子有兩至三年保？

聯x
三叔
牙石

十幾年前暑期工打過留名

射單搶單呢d 真係家常便飯，仲要日日報數，有時頂更去死場真係呆坐等收工，諗返都痴線

其實文書機黎講
有無話intel好過amd?
定睇個別U？
因為我既認知仲停留係二十年前
amd for 打機
intel for穩定

巴打點解轉行嘅？

今日Amd u 贏曬intel u 仲要平d
其實最唔穩定係本身windows

準備轉羅，前排WFH NB 哩行爆曬數個個買電腦WFH ,ZOOM .發死人財

萬頭筆直
睇緊msi dell/aw
會打機睇片
上面呢兩間廠ok?
定係會推giga/rog

萬頭買唔到aw.如果係我會揀rog.
dexx 既gaming nb 麻麻同 好嘈

8號掛前已經放工，10號邊個反工。傻嫁咩

準備轉賣咩

有冇notebook 可以加錢包意外保

nb爛殼有無得整個cs死都唔答話等cfu上黎再睇
同埋我係壞咗條sata綫/接口 cs話直接換hdd 唔得就再約整
隻hdd拆出黎正常使用 同埋我都唔想俾佢換走 驚俾隻smr我

點睇多咗人上網買水貨Notebook，對行貨有無造成打擊？

dell 好似有

backup 完買部新算啦

我有諗過拎曬d錢用BNO 去英國搏一鋪

小小影響，但多左好多人格外國價錢

其實抽佣系咪搵好多？

利伸： 我無做過

樓主可唔可以評價下ASUS zenbook，係咪大陸做，品質係咪好過vivobookasus呢個牌子如何？

間間公司唔同，有d跑個機數，有d跑貴機。

依家只有三星NB 唔係大陸做，三星係今年9月越南開左Nb新廠。

asus台灣牌子中國製造，zenbook 係好過vivobook 既。zenbook 14 個d 係輕身，如果要輕買三星ion 個d好過,用料又靚d 價錢三星貴小小姐，用QLED MON 靚過其他公司好多。

之前ownership買左部zenbook14，感覺唔差，點知原來都係mic，samsung都有考慮過，但係好似好少見人用同埋有d貴

想買部輕過1kg既機，價錢二萬內，係咪得fujitsu揀

等陣會去腦場買呢部

GIGABYTE AERO 17 HDR XB

請問有冇伏? 唔該

你會揀15.6"三星4K UHD AMOLED面板
定17.3"4K HDR IPS面板?

size對我嚟講其實兩種size我都接受到,冇問題

但我自己用緊tab s6 ,super amoled既色同畫面眼精都已經習慣咗

laptop會唔會買返amoled好d? thx

GIGABYTE 我小接觸，答你唔到。

屌佢老尾，之前買咗部用咗一年就壞撚咗

就咁睇配置係無伏，腦場賣幾錢啊？

電莖NB只啱劏房戶，住得劏房邊會有咁多錢追電腦嘢！

三星amoled mon 用耐左燒紅 係度，但我買都係會揀amoled d 色靚咁多

Thxxkpad 點睇

百記定F仔 Samsung promoter ?

最top model price
我買唔係最top ,2萬4到

係喎咁我識揀,thx

Amoled 個藍光好撚勁，打完機可以唔撚洗訓，一定失眠

買左IBM 既Thxxkapd 外殼咁解無咩特別，係叫有個小紅點係中間羅。用料同 ideapad差唔多

答你唔到真係小接觸哩個牌子

tabs6 有藍光過濾

牙石， 三叔都有。
fujitsu 唔推薦，電池好快用量

想問有冇啲快得過但又輕得過asus g14嘅nb?

用尼做development

大路牌子14吋真係好似得佢有

如果係店頭retail, 10年電腦NBsales = 無工作經驗

得啦，知連登仔個個月出50K

咁隻mon咪變黃囉 ，用番Led 算啦

係 個title 仲要勁7，叫promoter. 唔知以為男人老公做啤酒妹

Mai呢排好多promotion ，佢啲機掂唔掂

聯 X 有...

In average幾錢人工一個月？
同埋每部機抽幾多%?
清慢流會唔會多啲錢

msi

你公司衣排係咁出AVITA wo

間間公司唔同，無一個準則嫁。

f/百 零售NB sales會唔會只幫女promoter

ching 點睇 amazon 嗰啲 asus nb，係咪算好抵屌利申買咗兩部開心使用中

點睇LG Gram ，好想淘部落呢，香港好似冇得

HP 仲買唔買得過？ WFH 用

真心抵屌，有諗過美amazon 買ROG

15 吋真心好輕

可惜香港冇得賣

眾所週知三星latop垃圾黎
你仲推人買

G8

Notebook依兩三年都食哂屎

日日對住電話AMOLED都冇事

最低要求 16gb ram, i7, 最好有touch screen, 主要拎黎打code, 會同時開好多app, 10k budget 有沒得諗？

Amoled芒都係pwm 調光，壞眼一流

LCD都做到色靚
AMOLED勁在對比度 自發光

點尋仇呀你地啲sales屎咁惡

樓主隊條rog嘅amazon link黎
想跟

點睇surface pro
用黎寫code剪片執相

一般人買NB都好想知邊個牌子襟用，邊個容易壞，好老實講其實電子嘢都係講彩數多。唔好屌9我住。

早就知
全是代工貼牌貨

laptop 用OLED 要預咗長期隱藏條Status bar，因為真係易burn in

做過trade NB
上個月賣咗2000部，你問我答

買蘋果囉，富士康製造
越南製造既零件，日本組裝，寫日本製造，見唔少

咁講，都唔係所有LCD mon 都係用non PWM/高頻PWM調光嘅

利申： 用左20年Thinkpad 然後用左近10年macbook

好耐以前都會係本地舖頭買notebook, 因為model 變化少，網上購物唔流行。。。但都唔係部部都係香港買，我有一部Thinkpad 係台北買，因為買機票即日來回都平過係香港買（廿年前）。

近年轉左mac 就當然全online. 完全無point 幫襯dealer.

屋企人仍然有用Windows notebook. 有部Dell XPS 13 用左三四年係最後一部係高登買既notebook...重有一部Thinkpad E 系，舖頭無得揀config, 於是直接係Lenovo 官網買, 不過買之前真係在腦場轉左幾次都揀唔啱（小朋友用，所以配最慢既CPU, 最少既RAM, 但FHD screen, 只係用黎上堂做功課，用左三四年都仍唔覺慢，只係自己將個HD 換左SSD)。

高登仍然成日去，但係真係無興趣睇notebook:
- 間間都係度sell 電莖notebook, 我完全無興趣，要打機我就砌部機啦（屋企有部minitx 機行Linux 做NAS)
- sales 十問九不知，或者摶你唔識亂講
- customization 選擇太少，呢個或者唔係舖頭既責任，而係customization 型號一定要網上先有。（唔單止windows 機，mac 都係)

其實一線牌子既notebook 有幾何買番黎會即刻有問題。官網買起碼唔會買到開過箱重新 封番既 機

少好多通常係超低階model先用

MacBook 先係完美developer machine, 除非你寫windows app

咁你舊公司係點

呢部有無玩過，點睇？

公事真係用返mac算

asus zebook15用咗兩年風扇唔識郁
拎去新高登check話風扇冇壞
但可能係底版有啲問題

我唔係咁手神啊

NB 嗰 mon 佔成本喺咪最多?

VAIO機點睇？ 見佢價錢都唔平

仲有無圖書巴NB

劏記唔係拎PAD多咩
利申,好好彩無FD係住劏

點樣舊機當新機賣？上手客開左封先話唔要？還是上手客用左一兩日話有問題要換，然後部機包裝好賣俾其他人？

最近想買電腦，剛好睇到巴打你個post

樓主用緊咩電腦

請推薦可以360度反轉既notebook

你買5k至6k NB各大牌子分別唔係好大。多數都係OEM 機

都係個句聯X 不了。

呢個真
Unix command

佢平機D 款可能差過人地既。但高階款NB一定用三星自家靚嘢先SSD RAM QLED MON.最緊要唔係MIC 啊ON9

一定有嫁，爛老母咪有羅

你係客大曬嫁啦，大9反d sales

電子垃圾

講彩數 試過一開合即壞X1. XPS都有

睇嗰間電腦公司PM砌NB既時候用咩mon.垃圾mon 一定平

上面有講MIJ 既機，我覺得唔值太貴啦

無左好耐

aw 打機熱到仆街

三星保養點？上年買左部notebook 7 force 個較位呢排卡卡聲想攞去整

我有部牙石又係咁，之後買第二部又無事我覺得係撞手神

而家用緊部山寨貼牌linux notebooks, 試過倒瀉咖啡，ram 槽濕埋都著到機

保養內拎上去整。過左就買部新算。三星只會買輕薄機

前行家路過，做左5年開始睇唔到出路轉左行
講到尾呢行發展一係轉行街一係繼續做鋪頭sales,做到40已經神蹟，出到街人地都係當普通sales咋

其實好多牌子機都未落左，fujitsu, toshiba
acer係行內小強，生命力頑強
vaio真心貴似買造工

三星flex
hp spectre x360

點解 好易壞？利申唔識求教
樓主有冇輕巧又可以寫野落去最好似surface摺得埋嘅nb推

有時就咁睇
同一樣既spec 但成series唔同，有咩分別
例如dell
inspiron / latitude / xp
其實係咪performance 差唔多

點解hp平機個mon咁快有光印？

以前啲支那人貪平，走税嚟香港買

之後啲代理太大咬，中國加咗接近20%税都仲平過香港，搵鬼買

買it 嘢最基本喺要格下中港美 嘅差價先好買，中國 美國長期貴過香港嘅 = 搵笨

想搵部15寸機打csgo 貪dell 上門維修方便 請問巴打點睇呢部機

容易壞，電池又短。仲要香港無維修中心

而家仲有無可以拆舊電池既NB出？

唔同嫁，SSD 有唔同速度，電池有d用10個鐘，有d用4個鐘，mon 又有分IPS 同TN
，WIFI 又分AC2X2 /AX 2X2. 你要識先睇得明。都係個句無平，靚，正。

咩叫光印？

香港代理一定貴，運輸，人工，廣告，咩都係錢。

dell 有部GTX1650$5999 你搵下。上門維修好麻煩

無曬

做咩轉嘅
做咗咁耐

光點姐，Mon 會老化問題

光點唔同光印下話

醒目,但家陣少job 喎

貴機都有伏嘅，例如果部五核心機但其他正常spec 嘅機都係唔差

我地行內都俾叫光點羅，會越黎越多嫁。

電競NB 點散熱最好？ 定係根本無得散

應該都快,上半年啦

用緊xps13 9360覺得ok好用
係覺得個mon唔靚+個邊易積塵
係學校電腦室用過imac覺得好靚
但係唔慣用mac機
唔使要求打機剪片
一萬左右window有咩機好推薦

個部就

Nb 打機on9.一定熱到仆街

應該跟住有一水香港人買機過英國

dsales 吹到 電競NB 散熱好好都係吹水。一定開到仆街。

其實用一個星期就慣，以後睇番windows ui 都會覺得剌眼。

一個星期會慣：咁我就唔清楚啦
都係間唔中係圖書館想開電腦溫書先會用
(自己xps 13 vs imac 27 mon 唔使問都知揀邊部)
window ui刺眼：無乜感覺 可能睇慣左

下年想如無意外去外國讀書
所以趁機換電腦
不過nb一萬蚊左右都好似好普通
諗緊不如自己砌部pc xps照keep
但係新手入門唔識野
定係外國(most likely美帝)會有平靚正nb

哩行好少女做，咁你明啦

點睇chromebook, 普通文書黎講覺得好好屌

牙石zenbook 14 都輕
你要Mon 靚得三星Ion QLED MON

你預幾錢？

夠做羅，睇部ipad 都得嫁。用office 365

都係10k上下 唔打機 夠輕就ok

睇中左牙石部A15 Ryzen 5, 用黎文書，寫下簡單既code 同睇下av 咁
巴打覺得抵唔抵屌

Lenovo成日做sales，有時flash sales個折仲好似幾大，其實係咪直接去官網買仲抵？

OEM /ODM NB例子 自己睇下

巴打有錢可以自己創個NB 牌子出黎

應該係 LCD panel 受壓導致。
有機會係 notebook 個 A 蓋唔夠力。

外國會唔會有更加好嘅選擇

你意思係其他牌子？

如果：
你可以always online
web app 可以滿足你既需求（google doc 或 web 版 office)

係

外國咪又係個D牌子MIC 制造，不過可能平D羅。

但可能英國買連稅都平過香港

巴打點睇
HP spectre x360 13吋 amd apu果部

佢哩個系列用SSD 都係靚嘢同電池用得耐。

隨便揀一部驗證下

英國稅前就平過香港
稅後都差幾百蚊
但香港保養 代理當你on9
外國保養就當你上帝 退錢都得

睇吓有冇全球保，有全球保的話喺香港買都ok

幾時出3080 laptop
唔想插egpu

你地點計張單係屬於邊個？

希望你部 razer唔好壞

點解？我用左4部都未壞過

一接個客跟到落比錢

你講果d野, 大把人一早知喇
上個月去黃金買 NB, 睇啱牙石, 有條 19 sale 一黎就話而家唔興牙石, 牙石無人用架喇, 之後係部手機 show 左張不知明 chart 出黎話爛佬先係 no.1, 話 yoga 先最正, 牙石係唔掂既話, 點解佢地d款設計靚咁多 !? 條友連自己個人都未 sell 得掂, 仲好意思 sell 牌字 不過最攪笑都係高登, 十間有十間鋪都話自己係牙石代理直接做, 叫人唔好幫襯其它鋪, 根本全部都係經銷商, 垃圾到呢 呃無知 c9 廢腦, 學生妹你地都仲可以既, 比人問多兩句咪一樣食屎.

壞左維修中心都搵唔到
試過畀客屌到仆街

唔知既人一定多過知既人

ching 做咗10年，經歷過coupon ram hdd 年代喇

上個月煙條出左 11代 u NB 成個月, 問下腦場班人幾時到, 好多都唔知有 11代 u

Samsung ion 係咁做宣傳同優惠，有冇伏？

話說一入腦場睇吓野，d sales家陣sell都唔sell直接問俾現金定卡...本身想望下config睇下port位睇吓mon quality比較下架嘛...
最後都係睇硬件台解決

最主要就係網購興起
你地賣6000$既/NB 我外國返來先3000-4000先

反正香港嘅保養都戇鳩

搵錢啊，$800加 Ram

連登就成日話samsung NB就係垃圾黎，但10K價內有咩NB牌子個Mon 靚過佢既QLED仲要用自家SSD。今年9月先係越南開左新廠房擺脫MIC。2020開既生產線會差過大陸OEM 生產線？？？

樓上已經講左三叔貴價NB真心唔差

建議你唔好買notebook打機，散熱好有問題，由其呢D薄機

我有呢款的上一代8750h+1070，平時上網50度up，夏天打lol開冷氣+
開盡散熱風扇都80度，大作唔洗諗

而且佢個NVIDIA Optimus technology係食唔盡你張graphics card，仲要無得關，千奇唔好買。如果你用built-in mon基本上無解，佢會integrated + discrete graphics card 一齊輸出訊號，搞到你打機fps會比只用discrete graphics個陣低好多。除非你由hdmi口外接一個mon，咁樣就可以100%經你張discrete graphics card輸出訊號。
例如我玩gtav 用built-in mon vs 外接mon 個 fps分別係 30 vs 55

屌佢老母，講起就嬲，萬五買部垃圾翻黎

如果萬7至2萬呢？

Intel u 嘅IO 速度是咪好過AMD?

而家搵到幾錢？
肺炎前呢

姐係邊隻咩型號

呢個係牌子問題

Macbook air底配

平機搵香港保養都晒9氣
平你4-50%壞9左直接換新機

師兄,多謝你既意見,你個部係咩牌子月同model?

我公司俾我叫dell 上黎做維修 之前部dell 4年次日上門 好似跟得幾足喎？

有冇啲客人堅持喺2020年嘅今日仲要裝Windows XP俾佢？

Gigabyte Aero 15x
i7-8750h, gtx 1070

notebook？

Yes

唔知點解就係唔想買mac

呢個網出d dell 最新U 好正。

我上年都買左2部 i5 10 代， 其他spec 一樣， 顯卡差過你。
5千。

樓主冇乜點command, 我懷疑佢想hard sell samsung 定乜野~.~

隨口估下。

係喎， 上年睇左呢個網買機，
5k budget, 但samsung, miscrosoft太貴，
我記得當年揾過資料，Lenovo 其實得thinkpad 㩒用， 但香港代理官網上， lenovo 其實都係比Dell 貴。

Dell 部vestro 系統係咪OED 就唔知， 總之佢部i5 8 g ram, 有顯卡， 256 SSD, 似乎上年同今年都較平。

用多幾年先知耐唔耐用

好難有機有新(5000 series) AMD U 買，
所以再買機我會買砌機， asrock barebone,
等佢可以加AMD 5000 series U
貪佢細部， 一係用公司機， 一係剩帶主機返公司。

我個考慮係我用電腦嘅地方一定有得差電。

暫時覺得

dell aurora r10 12000$有齊3080, 算唔算抵玩

搵到。Dell G3 3500. 6999$ 10代U 喎....